禁聚令原定周四屆滿 政府宣布延長14天至5月7日

因應新冠肺炎疫情持續，政府早前實施禁聚令及停業令，嚴禁4人以上聚集，限制食肆最多4人一枱，並關閉健身室、酒吧、美容院等高風險場所，措施原有效至本周四(23日)。政府今(21日)宣布會延長有關防疫禁令多14日，至5月7日。而周五(24日)起會放寬規管餐飲業的要求，不再限制餐廳座位數目減半。

政府強調，會嚴格執行規例，雖然措施為市民日常生活帶來不便，但希望多忍耐。政府續指，推出禁聚令規例至今，已進行34次檢控和發出131張定額罰款告票。至於10名警員日前涉違反規例和打傷自己同僚，政府強調必須嚴正跟進，有關警員除受到法律制裁外，也要受警隊內部處分。

(已節錄)

連登公投:
贊成，抗疫非常重要，就算導致經濟攬炒也在所不惜。
反對，疫情已受控，措施太過擾民及嚴重損害經濟民生。

71 之前佢都會繼續延長，唔比人遊行

麻煩佢開返個健身室唔該

認同
負重運動對身體健康很重要

"行政長官林鄭月娥呼籲市民繼續忍耐"

繼續忍耐至經濟大蕭條